{"records":[{"id":"153","link":".\/imagen\/kazan_2\/ws_competencia_k2019_37.jpg","destacado":"Competencia en Kazan","titulo":"Competencia en Kazan"},{"id":"152","link":".\/imagen\/kazan_2\/ws_competencia_k2019_37.jpg","destacado":"Competencia en Kazan","titulo":"Competencia en Kazan"},{"id":"151","link":".\/imagen\/kazan_2\/ws_competencia_k2019_36.jpg","destacado":"Competencia en Kazan","titulo":"Competencia en Kazan"},{"id":"150","link":".\/imagen\/kazan_2\/ws_competencia_k2019_35.jpg","destacado":"Competencia en Kazan","titulo":"Competencia en Kazan"},{"id":"149","link":".\/imagen\/kazan_2\/ws_competencia_k2019_34.jpg","destacado":"Competencia en Kazan","titulo":"Competencia en Kazan"},{"id":"148","link":".\/imagen\/kazan_2\/ws_competencia_k2019_33.jpg","destacado":"Competencia en Kazan","titulo":"Competencia en Kazan"},{"id":"147","link":".\/imagen\/kazan_2\/ws_competencia_k2019_32.jpg","destacado":"Competencia en Kazan","titulo":"Competencia en Kazan"},{"id":"146","link":".\/imagen\/kazan_2\/ws_competencia_k2019_31.jpg","destacado":"Competencia en Kazan","titulo":"Competencia en Kazan"},{"id":"145","link":".\/imagen\/kazan_2\/ws_competencia_k2019_30.jpg","destacado":"Competencia en Kazan","titulo":"Competencia en Kazan"},{"id":"144","link":".\/imagen\/kazan_2\/ws_competencia_k2019_29.jpg","destacado":"Competencia en Kazan","titulo":"Competencia en Kazan"},{"id":"143","link":".\/imagen\/kazan_2\/ws_competencia_k2019_28.jpg","destacado":"Competencia en Kazan","titulo":"Competencia en Kazan"},{"id":"142","link":".\/imagen\/kazan_2\/ws_competencia_k2019_27.jpg","destacado":"Competencia en Kazan","titulo":"Competencia en Kazan"},{"id":"141","link":".\/imagen\/kazan_2\/ws_competencia_k2019_26.jpg","destacado":"Competencia en Kazan","titulo":"Competencia en Kazan"},{"id":"140","link":".\/imagen\/kazan_2\/ws_competencia_k2019_26.jpg","destacado":"Competencia en Kazan","titulo":"Competencia en Kazan"},{"id":"139","link":".\/imagen\/kazan_2\/ws_competencia_k2019_24.jpg","destacado":"Competencia en Kazan","titulo":"Competencia en Kazan"},{"id":"138","link":".\/imagen\/kazan_2\/ws_competencia_k2019_23.jpg","destacado":"Competencia en Kazan","titulo":"Competencia en Kazan"},{"id":"137","link":".\/imagen\/kazan_2\/ws_competencia_k2019_22.jpg","destacado":"Competencia en Kazan","titulo":"Competencia en Kazan"},{"id":"136","link":".\/imagen\/kazan_2\/ws_competencia_k2019_21.jpg","destacado":"Competencia en Kazan","titulo":"Competencia en Kazan"},{"id":"135","link":".\/imagen\/kazan_2\/ws_competencia_k2019_20.jpg","destacado":"Competencia en Kazan","titulo":"Competencia en Kazan"},{"id":"134","link":".\/imagen\/kazan_2\/ws_competencia_k2019_19.jpg","destacado":"Competencia en Kazan","titulo":"Competencia en Kazan"},{"id":"133","link":".\/imagen\/kazan_2\/ws_competencia_k2019_18.jpg","destacado":"Competencia en Kazan","titulo":"Competencia en Kazan"},{"id":"132","link":".\/imagen\/kazan_2\/ws_competencia_k2019_17.jpg","destacado":"Competencia en Kazan","titulo":"Competencia en Kazan"},{"id":"131","link":".\/imagen\/kazan_2\/ws_competencia_k2019_16.jpg","destacado":"Competencia en Kazan","titulo":"Competencia en Kazan"},{"id":"130","link":".\/imagen\/kazan_2\/ws_competencia_k2019_15.jpg","destacado":"Competencia en Kazan","titulo":"Competencia en Kazan"},{"id":"129","link":".\/imagen\/kazan_2\/ws_competencia_k2019_14.jpg","destacado":"Competencia en Kazan","titulo":"Competencia en Kazan"},{"id":"128","link":".\/imagen\/kazan_2\/ws_competencia_k2019_12.jpg","destacado":"Competencia en Kazan","titulo":"Competencia en Kazan"},{"id":"127","link":".\/imagen\/kazan_2\/ws_competencia_k2019_12.jpg","destacado":"Competencia en Kazan","titulo":"Competencia en Kazan"},{"id":"126","link":".\/imagen\/kazan_2\/ws_competencia_k2019_11.jpg","destacado":"Competencia en Kazan","titulo":"Competencia en Kazan"},{"id":"125","link":".\/imagen\/kazan_2\/ws_competencia_k2019_10.jpg","destacado":"Competencia en Kazan","titulo":"Competencia en Kazan"},{"id":"124","link":".\/imagen\/kazan_2\/ws_competencia_k2019_9.jpg","destacado":"Competencia en Kazan","titulo":"Competencia en Kazan"},{"id":"123","link":".\/imagen\/kazan_2\/ws_competencia_k2019_8.jpg","destacado":"Competencia en Kazan","titulo":"Competencia en Kazan"},{"id":"122","link":".\/imagen\/kazan_2\/ws_competencia_k2019_6.jpg","destacado":"Competencia en Kazan","titulo":"Competencia en Kazan"},{"id":"121","link":".\/imagen\/kazan_2\/ws_competencia_k2019_5.jpg","destacado":"Competencia en Kazan","titulo":"Competencia en Kazan"},{"id":"120","link":".\/imagen\/kazan_2\/ws_competencia_k2019_4.jpg","destacado":"Competencia en Kazan","titulo":"Competencia en Kazan"},{"id":"119","link":".\/imagen\/kazan_2\/ws_competencia_k2019_3.jpg","destacado":"Competencia en Kazan","titulo":"Competencia en Kazan"},{"id":"118","link":".\/imagen\/kazan_2\/ws_competencia_k2019_2.jpg","destacado":"Competencia en Kazan","titulo":"Competencia en Kazan"},{"id":"117","link":".\/imagen\/kazan_2\/ws_competencia_k2019_1.jpg","destacado":"Competencia en Kazan","titulo":"Competencia en Kazan"},{"id":"116","link":".\/imagen\/kazan_2\/ws_competencia_k2019_0.jpg","destacado":"Competencia en Kazan","titulo":"Competencia en Kazan"},{"id":"115","link":".\/imagen\/kazanI\/ws_21ago_ka_5.jpg","destacado":" WorldSkills International 2019","titulo":"Worldskills Entrega de bandera"},{"id":"114","link":".\/imagen\/kazanI\/ws_21ago_ka_4.jpg","destacado":" WorldSkills International 2019","titulo":"Worldskills Entrega de bandera"},{"id":"113","link":".\/imagen\/kazanI\/ws_21ago_ka_3.jpg","destacado":" WorldSkills International 2019","titulo":"Worldskills Entrega de bandera"},{"id":"112","link":".\/imagen\/kazanI\/ws_21ago_ka_2.jpg","destacado":" WorldSkills International 2019","titulo":"Worldskills Entrega de bandera"},{"id":"111","link":".\/imagen\/kazanI\/ws_21ago_ka_1.jpg","destacado":" WorldSkills International 2019","titulo":"Worldskills Entrega de bandera"},{"id":"110","link":".\/imagen\/kazanI\/ws_21ago_ka_21.jpg","destacado":" WorldSkills International 2019","titulo":"Worldskills Entrega de bandera"},{"id":"109","link":".\/imagen\/kazanI\/ws_21ago_ka_20.jpg","destacado":" WorldSkills International 2019","titulo":"Worldskills Entrega de bandera"},{"id":"108","link":".\/imagen\/kazanI\/ws_21ago_ka_19.jpg","destacado":" WorldSkills International 2019","titulo":"Worldskills Entrega de bandera"},{"id":"107","link":".\/imagen\/kazanI\/ws_21ago_ka_18.jpg","destacado":" WorldSkills International 2019","titulo":"Worldskills Entrega de bandera"},{"id":"106","link":".\/imagen\/kazanI\/ws_21ago_ka_17.jpg","destacado":" WorldSkills International 2019","titulo":"Worldskills Entrega de bandera"},{"id":"105","link":".\/imagen\/kazanI\/ws_21ago_ka_16.jpg","destacado":" WorldSkills International 2019","titulo":"Worldskills Entrega de bandera"},{"id":"104","link":".\/imagen\/kazanI\/ws_21ago_ka_15.jpg","destacado":" WorldSkills International 2019","titulo":"Worldskills Entrega de bandera"},{"id":"103","link":".\/imagen\/kazanI\/ws_21ago_ka_14.jpg","destacado":" WorldSkills International 2019","titulo":"Worldskills Entrega de bandera"},{"id":"102","link":".\/imagen\/kazanI\/ws_21ago_ka_13.jpg","destacado":" WorldSkills International 2019","titulo":"Worldskills Entrega de bandera"},{"id":"101","link":".\/imagen\/kazanI\/ws_21ago_ka_12.jpg","destacado":" WorldSkills International 2019","titulo":"Worldskills Entrega de bandera"},{"id":"100","link":".\/imagen\/kazanI\/ws_21ago_ka_11.jpg","destacado":" WorldSkills International 2019","titulo":"Worldskills Entrega de bandera"},{"id":"99","link":".\/imagen\/kazanI\/ws_21ago_ka_10.jpg","destacado":" WorldSkills International 2019","titulo":"Worldskills Entrega de bandera"},{"id":"98","link":".\/imagen\/kazanI\/ws_21ago_ka_9.jpg","destacado":" WorldSkills International 2019","titulo":"Worldskills Entrega de bandera"},{"id":"97","link":".\/imagen\/kazanI\/ws_21ago_ka_8.jpg","destacado":" WorldSkills International 2019","titulo":"Worldskills Entrega de bandera"},{"id":"96","link":".\/imagen\/kazanI\/ws_21ago_ka_7.jpg","destacado":" WorldSkills International 2019","titulo":"Worldskills Entrega de bandera"},{"id":"95","link":".\/imagen\/kazanI\/ws_21ago_ka_6.jpg","destacado":" WorldSkills International 2019","titulo":"Worldskills Entrega de bandera"},{"id":"94","link":".\/imagen\/kazanI\/ws_21ago_ka_5.jpg","destacado":" WorldSkills International 2019","titulo":"Worldskills Entrega de bandera"},{"id":"93","link":".\/imagen\/kazanI\/ws_21ago_ka_4.jpg","destacado":" WorldSkills International 2019","titulo":"Worldskills Entrega de bandera"},{"id":"92","link":".\/imagen\/kazanI\/ws_21ago_ka_3.jpg","destacado":" WorldSkills International 2019","titulo":"Worldskills Entrega de bandera"},{"id":"91","link":".\/imagen\/kazanI\/ws_21ago_ka_2.jpg","destacado":" WorldSkills International 2019","titulo":"Worldskills Entrega de bandera"},{"id":"90","link":".\/imagen\/kazanI\/ws_21ago_ka_1.jpg","destacado":" WorldSkills International 2019","titulo":"Worldskills Entrega de bandera"},{"id":"89","link":".\/imagen\/galery\/kazanNacional2018\/ws_47.jpeg","destacado":"Del 10 al 14 de diciembre se llevar\u00e1 a cabo WorldSkills, ocasi\u00f3n donde los ganadores de oro, plata y bronce de la competencia nacional desarrollada en julio, buscar\u00e1n un puesto para WorldSkills Internacional en Kaz\u00e1n Rusia 2019. ","titulo":"WorldSkills 2018"},{"id":"88","link":".\/imagen\/galery\/kazanNacional2018\/ws_46.jpeg","destacado":"Del 10 al 14 de diciembre se llevar\u00e1 a cabo WorldSkills, ocasi\u00f3n donde los ganadores de oro, plata y bronce de la competencia nacional desarrollada en julio, buscar\u00e1n un puesto para WorldSkills Internacional en Kaz\u00e1n Rusia 2019. ","titulo":"WorldSkills 2018"},{"id":"87","link":".\/imagen\/galery\/kazanNacional2018\/ws_45.jpeg","destacado":"Del 10 al 14 de diciembre se llevar\u00e1 a cabo WorldSkills, ocasi\u00f3n donde los ganadores de oro, plata y bronce de la competencia nacional desarrollada en julio, buscar\u00e1n un puesto para WorldSkills Internacional en Kaz\u00e1n Rusia 2019. ","titulo":"WorldSkills 2018"},{"id":"86","link":".\/imagen\/galery\/kazanNacional2018\/ws_44.jpeg","destacado":"Del 10 al 14 de diciembre se llevar\u00e1 a cabo WorldSkills, ocasi\u00f3n donde los ganadores de oro, plata y bronce de la competencia nacional desarrollada en julio, buscar\u00e1n un puesto para WorldSkills Internacional en Kaz\u00e1n Rusia 2019. ","titulo":"WorldSkills 2018"},{"id":"85","link":".\/imagen\/galery\/kazanNacional2018\/ws_43.jpeg","destacado":"Del 10 al 14 de diciembre se llevar\u00e1 a cabo WorldSkills, ocasi\u00f3n donde los ganadores de oro, plata y bronce de la competencia nacional desarrollada en julio, buscar\u00e1n un puesto para WorldSkills Internacional en Kaz\u00e1n Rusia 2019. ","titulo":"WorldSkills 2018"},{"id":"84","link":".\/imagen\/galery\/kazanNacional2018\/ws_42.jpeg","destacado":"Del 10 al 14 de diciembre se llevar\u00e1 a cabo WorldSkills, ocasi\u00f3n donde los ganadores de oro, plata y bronce de la competencia nacional desarrollada en julio, buscar\u00e1n un puesto para WorldSkills Internacional en Kaz\u00e1n Rusia 2019. ","titulo":"WorldSkills 2018"},{"id":"83","link":".\/imagen\/galery\/kazanNacional2018\/ws_41.jpeg","destacado":"Del 10 al 14 de diciembre se llevar\u00e1 a cabo WorldSkills, ocasi\u00f3n donde los ganadores de oro, plata y bronce de la competencia nacional desarrollada en julio, buscar\u00e1n un puesto para WorldSkills Internacional en Kaz\u00e1n Rusia 2019. ","titulo":"WorldSkills 2018"},{"id":"82","link":".\/imagen\/galery\/kazanNacional2018\/ws_40.jpeg","destacado":"Del 10 al 14 de diciembre se llevar\u00e1 a cabo WorldSkills, ocasi\u00f3n donde los ganadores de oro, plata y bronce de la competencia nacional desarrollada en julio, buscar\u00e1n un puesto para WorldSkills Internacional en Kaz\u00e1n Rusia 2019. ","titulo":"WorldSkills 2018"},{"id":"81","link":".\/imagen\/galery\/kazanNacional2018\/ws_39.jpeg","destacado":"Del 10 al 14 de diciembre se llevar\u00e1 a cabo WorldSkills, ocasi\u00f3n donde los ganadores de oro, plata y bronce de la competencia nacional desarrollada en julio, buscar\u00e1n un puesto para WorldSkills Internacional en Kaz\u00e1n Rusia 2019. ","titulo":"WorldSkills 2018"},{"id":"80","link":".\/imagen\/galery\/kazanNacional2018\/ws_38.jpeg","destacado":"Del 10 al 14 de diciembre se llevar\u00e1 a cabo WorldSkills, ocasi\u00f3n donde los ganadores de oro, plata y bronce de la competencia nacional desarrollada en julio, buscar\u00e1n un puesto para WorldSkills Internacional en Kaz\u00e1n Rusia 2019. ","titulo":"WorldSkills 2018"},{"id":"79","link":".\/imagen\/galery\/kazanNacional2018\/ws_37.jpeg","destacado":"Del 10 al 14 de diciembre se llevar\u00e1 a cabo WorldSkills, ocasi\u00f3n donde los ganadores de oro, plata y bronce de la competencia nacional desarrollada en julio, buscar\u00e1n un puesto para WorldSkills Internacional en Kaz\u00e1n Rusia 2019. ","titulo":"WorldSkills 2018"},{"id":"78","link":".\/imagen\/galery\/kazanNacional2018\/ws_36.jpeg","destacado":"Del 10 al 14 de diciembre se llevar\u00e1 a cabo WorldSkills, ocasi\u00f3n donde los ganadores de oro, plata y bronce de la competencia nacional desarrollada en julio, buscar\u00e1n un puesto para WorldSkills Internacional en Kaz\u00e1n Rusia 2019. ","titulo":"WorldSkills 2018"},{"id":"77","link":".\/imagen\/galery\/kazanNacional2018\/ws_35.jpeg","destacado":"Del 10 al 14 de diciembre se llevar\u00e1 a cabo WorldSkills, ocasi\u00f3n donde los ganadores de oro, plata y bronce de la competencia nacional desarrollada en julio, buscar\u00e1n un puesto para WorldSkills Internacional en Kaz\u00e1n Rusia 2019. ","titulo":"WorldSkills 2018"},{"id":"76","link":".\/imagen\/galery\/kazanNacional2018\/ws_34.jpeg","destacado":"Del 10 al 14 de diciembre se llevar\u00e1 a cabo WorldSkills, ocasi\u00f3n donde los ganadores de oro, plata y bronce de la competencia nacional desarrollada en julio, buscar\u00e1n un puesto para WorldSkills Internacional en Kaz\u00e1n Rusia 2019. ","titulo":"WorldSkills 2018"},{"id":"75","link":".\/imagen\/galery\/kazanNacional2018\/ws_33.jpeg","destacado":"Del 10 al 14 de diciembre se llevar\u00e1 a cabo WorldSkills, ocasi\u00f3n donde los ganadores de oro, plata y bronce de la competencia nacional desarrollada en julio, buscar\u00e1n un puesto para WorldSkills Internacional en Kaz\u00e1n Rusia 2019. ","titulo":"WorldSkills 2018"},{"id":"74","link":".\/imagen\/galery\/kazanNacional2018\/ws_32.jpeg","destacado":"Del 10 al 14 de diciembre se llevar\u00e1 a cabo WorldSkills, ocasi\u00f3n donde los ganadores de oro, plata y bronce de la competencia nacional desarrollada en julio, buscar\u00e1n un puesto para WorldSkills Internacional en Kaz\u00e1n Rusia 2019. ","titulo":"WorldSkills 2018"},{"id":"73","link":".\/imagen\/galery\/kazanNacional2018\/ws_31.jpeg","destacado":"Del 10 al 14 de diciembre se llevar\u00e1 a cabo WorldSkills, ocasi\u00f3n donde los ganadores de oro, plata y bronce de la competencia nacional desarrollada en julio, buscar\u00e1n un puesto para WorldSkills Internacional en Kaz\u00e1n Rusia 2019. ","titulo":"WorldSkills 2018"},{"id":"72","link":".\/imagen\/galery\/kazanNacional2018\/ws_30.jpeg","destacado":"Del 10 al 14 de diciembre se llevar\u00e1 a cabo WorldSkills, ocasi\u00f3n donde los ganadores de oro, plata y bronce de la competencia nacional desarrollada en julio, buscar\u00e1n un puesto para WorldSkills Internacional en Kaz\u00e1n Rusia 2019. ","titulo":"WorldSkills 2018"},{"id":"71","link":".\/imagen\/galery\/kazanNacional2018\/ws_29.jpeg","destacado":"Del 10 al 14 de diciembre se llevar\u00e1 a cabo WorldSkills, ocasi\u00f3n donde los ganadores de oro, plata y bronce de la competencia nacional desarrollada en julio, buscar\u00e1n un puesto para WorldSkills Internacional en Kaz\u00e1n Rusia 2019. ","titulo":"WorldSkills 2018"},{"id":"70","link":".\/imagen\/galery\/kazanNacional2018\/ws_28.jpeg","destacado":"Del 10 al 14 de diciembre se llevar\u00e1 a cabo WorldSkills, ocasi\u00f3n donde los ganadores de oro, plata y bronce de la competencia nacional desarrollada en julio, buscar\u00e1n un puesto para WorldSkills Internacional en Kaz\u00e1n Rusia 2019. ","titulo":"WorldSkills 2018"},{"id":"69","link":".\/imagen\/galery\/kazanNacional2018\/ws_27.jpeg","destacado":"Del 10 al 14 de diciembre se llevar\u00e1 a cabo WorldSkills, ocasi\u00f3n donde los ganadores de oro, plata y bronce de la competencia nacional desarrollada en julio, buscar\u00e1n un puesto para WorldSkills Internacional en Kaz\u00e1n Rusia 2019. ","titulo":"WorldSkills 2018"},{"id":"68","link":".\/imagen\/galery\/kazanNacional2018\/ws_26.jpeg","destacado":"Del 10 al 14 de diciembre se llevar\u00e1 a cabo WorldSkills, ocasi\u00f3n donde los ganadores de oro, plata y bronce de la competencia nacional desarrollada en julio, buscar\u00e1n un puesto para WorldSkills Internacional en Kaz\u00e1n Rusia 2019. ","titulo":"WorldSkills 2018"},{"id":"67","link":".\/imagen\/galery\/kazanNacional2018\/ws_25.jpeg","destacado":"Del 10 al 14 de diciembre se llevar\u00e1 a cabo WorldSkills, ocasi\u00f3n donde los ganadores de oro, plata y bronce de la competencia nacional desarrollada en julio, buscar\u00e1n un puesto para WorldSkills Internacional en Kaz\u00e1n Rusia 2019. ","titulo":"WorldSkills 2018"},{"id":"66","link":".\/imagen\/galery\/kazanNacional2018\/ws_24.jpeg","destacado":"Del 10 al 14 de diciembre se llevar\u00e1 a cabo WorldSkills, ocasi\u00f3n donde los ganadores de oro, plata y bronce de la competencia nacional desarrollada en julio, buscar\u00e1n un puesto para WorldSkills Internacional en Kaz\u00e1n Rusia 2019. ","titulo":"WorldSkills 2018"},{"id":"65","link":".\/imagen\/galery\/kazanNacional2018\/ws_23.jpeg","destacado":"Del 10 al 14 de diciembre se llevar\u00e1 a cabo WorldSkills, ocasi\u00f3n donde los ganadores de oro, plata y bronce de la competencia nacional desarrollada en julio, buscar\u00e1n un puesto para WorldSkills Internacional en Kaz\u00e1n Rusia 2019. ","titulo":"WorldSkills 2018"},{"id":"64","link":".\/imagen\/galery\/kazanNacional2018\/ws_22.jpeg","destacado":"Del 10 al 14 de diciembre se llevar\u00e1 a cabo WorldSkills, ocasi\u00f3n donde los ganadores de oro, plata y bronce de la competencia nacional desarrollada en julio, buscar\u00e1n un puesto para WorldSkills Internacional en Kaz\u00e1n Rusia 2019. ","titulo":"WorldSkills 2018"},{"id":"63","link":".\/imagen\/galery\/kazanNacional2018\/ws_21.jpeg","destacado":"Del 10 al 14 de diciembre se llevar\u00e1 a cabo WorldSkills, ocasi\u00f3n donde los ganadores de oro, plata y bronce de la competencia nacional desarrollada en julio, buscar\u00e1n un puesto para WorldSkills Internacional en Kaz\u00e1n Rusia 2019. ","titulo":"WorldSkills 2018"},{"id":"62","link":".\/imagen\/galery\/kazanNacional2018\/ws_20.jpeg","destacado":"Del 10 al 14 de diciembre se llevar\u00e1 a cabo WorldSkills, ocasi\u00f3n donde los ganadores de oro, plata y bronce de la competencia nacional desarrollada en julio, buscar\u00e1n un puesto para WorldSkills Internacional en Kaz\u00e1n Rusia 2019. ","titulo":"WorldSkills 2018"},{"id":"61","link":".\/imagen\/galery\/kazanNacional2018\/ws_19.jpeg","destacado":"Del 10 al 14 de diciembre se llevar\u00e1 a cabo WorldSkills, ocasi\u00f3n donde los ganadores de oro, plata y bronce de la competencia nacional desarrollada en julio, buscar\u00e1n un puesto para WorldSkills Internacional en Kaz\u00e1n Rusia 2019. ","titulo":"WorldSkills 2018"},{"id":"60","link":".\/imagen\/galery\/kazanNacional2018\/ws_18.jpeg","destacado":"Del 10 al 14 de diciembre se llevar\u00e1 a cabo WorldSkills, ocasi\u00f3n donde los ganadores de oro, plata y bronce de la competencia nacional desarrollada en julio, buscar\u00e1n un puesto para WorldSkills Internacional en Kaz\u00e1n Rusia 2019. ","titulo":"WorldSkills 2018"},{"id":"59","link":".\/imagen\/galery\/kazanNacional2018\/ws_17.jpeg","destacado":"Del 10 al 14 de diciembre se llevar\u00e1 a cabo WorldSkills, ocasi\u00f3n donde los ganadores de oro, plata y bronce de la competencia nacional desarrollada en julio, buscar\u00e1n un puesto para WorldSkills Internacional en Kaz\u00e1n Rusia 2019. ","titulo":"WorldSkills 2018"},{"id":"58","link":".\/imagen\/galery\/kazanNacional2018\/ws_16.jpeg","destacado":"Del 10 al 14 de diciembre se llevar\u00e1 a cabo WorldSkills, ocasi\u00f3n donde los ganadores de oro, plata y bronce de la competencia nacional desarrollada en julio, buscar\u00e1n un puesto para WorldSkills Internacional en Kaz\u00e1n Rusia 2019. ","titulo":"WorldSkills 2018"},{"id":"57","link":".\/imagen\/galery\/kazanNacional2018\/ws_15.jpeg","destacado":"Del 10 al 14 de diciembre se llevar\u00e1 a cabo WorldSkills, ocasi\u00f3n donde los ganadores de oro, plata y bronce de la competencia nacional desarrollada en julio, buscar\u00e1n un puesto para WorldSkills Internacional en Kaz\u00e1n Rusia 2019. ","titulo":"WorldSkills 2018"},{"id":"56","link":".\/imagen\/galery\/kazanNacional2018\/ws_14.jpeg","destacado":"Del 10 al 14 de diciembre se llevar\u00e1 a cabo WorldSkills, ocasi\u00f3n donde los ganadores de oro, plata y bronce de la competencia nacional desarrollada en julio, buscar\u00e1n un puesto para WorldSkills Internacional en Kaz\u00e1n Rusia 2019. ","titulo":"WorldSkills 2018"},{"id":"55","link":".\/imagen\/galery\/kazanNacional2018\/ws_13.jpeg","destacado":"Del 10 al 14 de diciembre se llevar\u00e1 a cabo WorldSkills, ocasi\u00f3n donde los ganadores de oro, plata y bronce de la competencia nacional desarrollada en julio, buscar\u00e1n un puesto para WorldSkills Internacional en Kaz\u00e1n Rusia 2019. ","titulo":"WorldSkills 2018"},{"id":"54","link":".\/imagen\/galery\/kazanNacional2018\/ws_12.jpeg","destacado":"Del 10 al 14 de diciembre se llevar\u00e1 a cabo WorldSkills, ocasi\u00f3n donde los ganadores de oro, plata y bronce de la competencia nacional desarrollada en julio, buscar\u00e1n un puesto para WorldSkills Internacional en Kaz\u00e1n Rusia 2019. ","titulo":"WorldSkills 2018"},{"id":"53","link":".\/imagen\/galery\/kazanNacional2018\/ws_11.jpeg","destacado":"Del 10 al 14 de diciembre se llevar\u00e1 a cabo WorldSkills, ocasi\u00f3n donde los ganadores de oro, plata y bronce de la competencia nacional desarrollada en julio, buscar\u00e1n un puesto para WorldSkills Internacional en Kaz\u00e1n Rusia 2019. ","titulo":"WorldSkills 2018"},{"id":"52","link":".\/imagen\/galery\/kazanNacional2018\/ws_10.jpeg","destacado":"Del 10 al 14 de diciembre se llevar\u00e1 a cabo WorldSkills, ocasi\u00f3n donde los ganadores de oro, plata y bronce de la competencia nacional desarrollada en julio, buscar\u00e1n un puesto para WorldSkills Internacional en Kaz\u00e1n Rusia 2019. ","titulo":"WorldSkills 2018"},{"id":"51","link":".\/imagen\/galery\/kazanNacional2018\/ws_9.jpeg","destacado":"Del 10 al 14 de diciembre se llevar\u00e1 a cabo WorldSkills, ocasi\u00f3n donde los ganadores de oro, plata y bronce de la competencia nacional desarrollada en julio, buscar\u00e1n un puesto para WorldSkills Internacional en Kaz\u00e1n Rusia 2019. ","titulo":"WorldSkills 2018"},{"id":"50","link":".\/imagen\/galery\/kazanNacional2018\/ws_8.jpeg","destacado":"Del 10 al 14 de diciembre se llevar\u00e1 a cabo WorldSkills, ocasi\u00f3n donde los ganadores de oro, plata y bronce de la competencia nacional desarrollada en julio, buscar\u00e1n un puesto para WorldSkills Internacional en Kaz\u00e1n Rusia 2019. ","titulo":"WorldSkills 2018"},{"id":"49","link":".\/imagen\/galery\/kazanNacional2018\/ws_7.jpeg","destacado":"Del 10 al 14 de diciembre se llevar\u00e1 a cabo WorldSkills, ocasi\u00f3n donde los ganadores de oro, plata y bronce de la competencia nacional desarrollada en julio, buscar\u00e1n un puesto para WorldSkills Internacional en Kaz\u00e1n Rusia 2019. ","titulo":"Mecatr\u00f3nica"},{"id":"48","link":".\/imagen\/galery\/kazanNacional2018\/ws_6.jpeg","destacado":"Del 10 al 14 de diciembre se llevar\u00e1 a cabo WorldSkills, ocasi\u00f3n donde los ganadores de oro, plata y bronce de la competencia nacional desarrollada en julio, buscar\u00e1n un puesto para WorldSkills Internacional en Kaz\u00e1n Rusia 2019. ","titulo":"Mecatr\u00f3nica"},{"id":"47","link":".\/imagen\/galery\/kazanNacional2018\/ws_5.jpeg","destacado":"Del 10 al 14 de diciembre se llevar\u00e1 a cabo WorldSkills, ocasi\u00f3n donde los ganadores de oro, plata y bronce de la competencia nacional desarrollada en julio, buscar\u00e1n un puesto para WorldSkills Internacional en Kaz\u00e1n Rusia 2019. ","titulo":"Mecatr\u00f3nica"},{"id":"46","link":".\/imagen\/galery\/kazanNacional2018\/ws_4.jpeg","destacado":"Del 10 al 14 de diciembre se llevar\u00e1 a cabo WorldSkills, ocasi\u00f3n donde los ganadores de oro, plata y bronce de la competencia nacional desarrollada en julio, buscar\u00e1n un puesto para WorldSkills Internacional en Kaz\u00e1n Rusia 2019. ","titulo":"Mecatr\u00f3nica"},{"id":"45","link":".\/imagen\/galery\/kazanNacional2018\/ws_3.jpeg","destacado":"Del 10 al 14 de diciembre se llevar\u00e1 a cabo WorldSkills, ocasi\u00f3n donde los ganadores de oro, plata y bronce de la competencia nacional desarrollada en julio, buscar\u00e1n un puesto para WorldSkills Internacional en Kaz\u00e1n Rusia 2019. ","titulo":"Mecatr\u00f3nica"},{"id":"44","link":".\/imagen\/galery\/kazanNacional2018\/ws_2.jpeg","destacado":"Del 10 al 14 de diciembre se llevar\u00e1 a cabo WorldSkills, ocasi\u00f3n donde los ganadores de oro, plata y bronce de la competencia nacional desarrollada en julio, buscar\u00e1n un puesto para WorldSkills Internacional en Kaz\u00e1n Rusia 2019. ","titulo":"Mecatr\u00f3nica"},{"id":"43","link":".\/imagen\/galery\/kazanNacional2018\/ws_1.jpeg","destacado":"Del 10 al 14 de diciembre se llevar\u00e1 a cabo WorldSkills, ocasi\u00f3n donde los ganadores de oro, plata y bronce de la competencia nacional desarrollada en julio, buscar\u00e1n un puesto para WorldSkills Internacional en Kaz\u00e1n Rusia 2019. ","titulo":"Mecatr\u00f3nica"},{"id":"42","link":".\/imagen\/galery\/g26.jpg","destacado":"Selecci\u00f3n SENA es campeona en WorldSkills Am\u00e9rica","titulo":"Selecci\u00f3n SENA es campeona en WorldSkills Am\u00e9rica"},{"id":"41","link":".\/imagen\/galery\/g25.jpg","destacado":"Selecci\u00f3n SENA es campeona en WorldSkills Am\u00e9rica","titulo":"Selecci\u00f3n SENA es campeona en WorldSkills Am\u00e9rica"},{"id":"40","link":".\/imagen\/galery\/g24.jpg","destacado":"Selecci\u00f3n SENA es campeona en WorldSkills Am\u00e9rica","titulo":"Selecci\u00f3n SENA es campeona en WorldSkills Am\u00e9rica"},{"id":"39","link":".\/imagen\/galery\/g23.jpeg","destacado":"Selecci\u00f3n SENA es campeona en WorldSkills Am\u00e9rica","titulo":"Selecci\u00f3n SENA es campeona en WorldSkills Am\u00e9rica"},{"id":"38","link":".\/imagen\/galery\/g22.jpeg","destacado":"Selecci\u00f3n SENA es campeona en WorldSkills Am\u00e9rica","titulo":"Selecci\u00f3n SENA es campeona en WorldSkills Am\u00e9rica"},{"id":"37","link":".\/imagen\/galery\/g21.jpeg","destacado":"Selecci\u00f3n SENA es campeona en WorldSkills Am\u00e9rica","titulo":"Selecci\u00f3n SENA es campeona en WorldSkills Am\u00e9rica"},{"id":"36","link":".\/imagen\/galery\/g20.jpeg","destacado":"Selecci\u00f3n SENA es campeona en WorldSkills Am\u00e9rica","titulo":"Selecci\u00f3n SENA es campeona en WorldSkills Am\u00e9rica"},{"id":"35","link":".\/imagen\/galery\/g19.jpeg","destacado":"Selecci\u00f3n SENA es campeona en WorldSkills Am\u00e9rica","titulo":"Selecci\u00f3n SENA es campeona en WorldSkills Am\u00e9rica"},{"id":"34","link":".\/imagen\/galery\/g18.jpeg","destacado":"Selecci\u00f3n SENA es campeona en WorldSkills Am\u00e9rica","titulo":"Selecci\u00f3n SENA es campeona en WorldSkills Am\u00e9rica"},{"id":"33","link":".\/imagen\/galery\/g17.jpeg","destacado":"Selecci\u00f3n SENA es campeona en WorldSkills Am\u00e9rica","titulo":"Selecci\u00f3n SENA es campeona en WorldSkills Am\u00e9rica"},{"id":"32","link":".\/imagen\/galery\/g16.jpeg","destacado":"Selecci\u00f3n SENA es campeona en WorldSkills Am\u00e9rica","titulo":"Selecci\u00f3n SENA es campeona en WorldSkills Am\u00e9rica"},{"id":"31","link":".\/imagen\/galery\/g15.jpeg","destacado":"Selecci\u00f3n SENA es campeona en WorldSkills Am\u00e9rica","titulo":"Selecci\u00f3n SENA es campeona en WorldSkills Am\u00e9rica"},{"id":"30","link":".\/imagen\/galery\/g14.jpeg","destacado":"Selecci\u00f3n SENA es campeona en WorldSkills Am\u00e9rica","titulo":"Selecci\u00f3n SENA es campeona en WorldSkills Am\u00e9rica"},{"id":"29","link":".\/imagen\/galery\/g13.jpeg","destacado":"Selecci\u00f3n SENA es campeona en WorldSkills Am\u00e9rica","titulo":"Selecci\u00f3n SENA es campeona en WorldSkills Am\u00e9rica"},{"id":"28","link":".\/imagen\/galery\/g12.jpeg","destacado":"Selecci\u00f3n SENA es campeona en WorldSkills Am\u00e9rica","titulo":"Selecci\u00f3n SENA es campeona en WorldSkills Am\u00e9rica"},{"id":"27","link":".\/imagen\/galery\/g11.jpeg","destacado":"Selecci\u00f3n SENA es campeona en WorldSkills Am\u00e9rica","titulo":"Selecci\u00f3n SENA es campeona en WorldSkills Am\u00e9rica"},{"id":"26","link":".\/imagen\/galery\/g10.jpeg","destacado":"Selecci\u00f3n SENA es campeona en WorldSkills Am\u00e9rica","titulo":"Selecci\u00f3n SENA es campeona en WorldSkills Am\u00e9rica"},{"id":"25","link":".\/imagen\/galery\/g9.jpeg","destacado":"Selecci\u00f3n SENA es campeona en WorldSkills Am\u00e9rica","titulo":"Selecci\u00f3n SENA es campeona en WorldSkills Am\u00e9rica"},{"id":"24","link":".\/imagen\/galery\/g8.jpeg","destacado":"Selecci\u00f3n SENA es campeona en WorldSkills Am\u00e9rica","titulo":"Selecci\u00f3n SENA es campeona en WorldSkills Am\u00e9rica"},{"id":"23","link":".\/imagen\/galery\/g7.jpeg","destacado":"Selecci\u00f3n SENA es campeona en WorldSkills Am\u00e9rica","titulo":"Selecci\u00f3n SENA es campeona en WorldSkills Am\u00e9rica"},{"id":"22","link":".\/imagen\/galery\/g6.jpeg","destacado":"Selecci\u00f3n SENA es campeona en WorldSkills Am\u00e9rica","titulo":"Selecci\u00f3n SENA es campeona en WorldSkills Am\u00e9rica"},{"id":"21","link":".\/imagen\/galery\/g5.jpeg","destacado":"Selecci\u00f3n SENA es campeona en WorldSkills Am\u00e9rica","titulo":"Selecci\u00f3n SENA es campeona en WorldSkills Am\u00e9rica"},{"id":"20","link":".\/imagen\/galery\/g4.jpeg","destacado":"Selecci\u00f3n SENA es campeona en WorldSkills Am\u00e9rica","titulo":"Selecci\u00f3n SENA es campeona en WorldSkills Am\u00e9rica"},{"id":"19","link":".\/imagen\/galery\/g3.jpeg","destacado":"Selecci\u00f3n SENA es campeona en WorldSkills Am\u00e9rica","titulo":"Selecci\u00f3n SENA es campeona en WorldSkills Am\u00e9rica"},{"id":"18","link":".\/imagen\/galery\/g2.jpeg","destacado":"Selecci\u00f3n SENA es campeona en WorldSkills Am\u00e9rica","titulo":"Selecci\u00f3n SENA es campeona en WorldSkills Am\u00e9rica"},{"id":"17","link":".\/imagen\/galery\/g1.jpeg","destacado":"Selecci\u00f3n SENA es campeona en WorldSkills Am\u00e9rica","titulo":"Selecci\u00f3n SENA es campeona en WorldSkills Am\u00e9rica"},{"id":"16","link":".\/imagen\/galery\/chile\/w14.jpeg","destacado":"Equipo WorldSkill 14","titulo":"Equipo WorldSkill 14"},{"id":"15","link":".\/imagen\/galery\/chile\/w13.jpeg","destacado":"Equipo WorldSkill 13","titulo":"Equipo WorldSkill 13"},{"id":"14","link":".\/imagen\/galery\/chile\/w12.jpeg","destacado":"Equipo WorldSkill 12","titulo":"Equipo WorldSkill 12"},{"id":"13","link":".\/imagen\/galery\/chile\/w11.jpeg","destacado":"Equipo WorldSkill 11","titulo":"Equipo WorldSkill 11"},{"id":"12","link":".\/imagen\/galery\/chile\/w10.jpeg","destacado":"Equipo WorldSkill 10","titulo":"Equipo WorldSkill 10"},{"id":"11","link":".\/imagen\/galery\/chile\/w9.jpeg","destacado":"Equipo WorldSkill 9","titulo":"Equipo WorldSkill 9"},{"id":"10","link":".\/imagen\/galery\/chile\/w8.jpeg","destacado":"Equipo WorldSkill 8","titulo":"Equipo WorldSkill 8"},{"id":"9","link":".\/imagen\/galery\/chile\/w7.jpeg","destacado":"Equipo WorldSkill 7","titulo":"Equipo WorldSkill 7"},{"id":"8","link":".\/imagen\/galery\/chile\/w6.jpeg","destacado":"Equipo WorldSkill 6","titulo":"Equipo WorldSkill 6"},{"id":"7","link":".\/imagen\/galery\/chile\/w5.jpeg","destacado":"Equipo WorldSkill 5","titulo":"Equipo WorldSkill 5"},{"id":"6","link":".\/imagen\/galery\/chile\/w4.jpeg","destacado":"Equipo WorldSkill 4","titulo":"Equipo WorldSkill 4"},{"id":"5","link":".\/imagen\/galery\/chile\/w3.jpeg","destacado":"Equipo WorldSkill 3","titulo":"Equipo WorldSkill 3"},{"id":"4","link":".\/imagen\/galery\/chile\/w2.jpeg","destacado":"Equipo WorldSkill 2","titulo":"Equipo WorldSkill 2"},{"id":"3","link":".\/imagen\/galery\/chile\/w1.jpeg","destacado":"Equipo WorldSkill 1","titulo":"Equipo WorldSkill 1"},{"id":"2","link":".\/imagen\/galery\/chile\/WSA-EQUIPO-sALTANDO.jpg","destacado":"Equipo WorldSkill Am\u00e9ricas Saltando","titulo":"Equipo WorldSkill Am\u00e9ricas Saltando"},{"id":"1","link":".\/imagen\/galery\/chile\/WSA-EQUIPO.jpg ","destacado":"Equipo WorldSkill Am\u00e9ricas","titulo":"Equipo WorldSkill Am\u00e9ricas"}]}