{"records":[{"id":"14","titulo":"S\u00faper talento SENA","destacado":" Nuestros #SupertalentosSENA pronto llegar\u00e1n a #WorldSkillsKaz\u00e1n2019","link":".\/video\/WS-2019-web.mp4","img":".\/imagen\/tumbsVideos\/tumbnail_2019.jpg"},{"id":"13","titulo":"WorldSkills Am\u00e9ricas","destacado":"Selecci\u00f3n SENA es campeona en WorldSkills Am\u00e9rica","link":".\/imagen\/galery\/v3.mp4","img":".\/imagen\/tumbsVideos\/14.PNG"},{"id":"12","titulo":"WorldSkills Am\u00e9ricas","destacado":"Selecci\u00f3n SENA es campeona en WorldSkills Am\u00e9rica","link":".\/imagen\/galery\/v2.mp4","img":".\/imagen\/tumbsVideos\/14.PNG"},{"id":"11","titulo":"WorldSkills Am\u00e9ricas","destacado":"Selecci\u00f3n SENA es campeona en WorldSkills Am\u00e9rica","link":".\/imagen\/galery\/v1.mp4","img":".\/imagen\/tumbsVideos\/14.PNG"},{"id":"10","titulo":"WorldSkills Am\u00e9ricas habilidad Rob\u00f3tica","destacado":"WorldSkills Am\u00e9ricas","link":".\/video\/3.mp4","img":".\/imagen\/tumbsVideos\/1.PNG"},{"id":"9","titulo":"WorldSkills Am\u00e9ricas 2","destacado":"WorldSkills Am\u00e9ricas","link":".\/video\/2.mp4","img":".\/imagen\/tumbsVideos\/6.PNG"},{"id":"8","titulo":"WorldSkills Am\u00e9ricas 1","destacado":"WorldSkills Am\u00e9ricas","link":".\/video\/1.mp4","img":".\/imagen\/tumbsVideos\/7.PNG"},{"id":"7","titulo":"WorldSkills nacional","destacado":"Final 2 fase WorldSkills nacional","link":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=V9Pn4VP6hos","img":".\/imagen\/tumbsVideos\/1.PNG"},{"id":"6","titulo":"WORLDSKILLS COLOMBIA 2018","destacado":"Clausura WorldSkills Colombia 2018","link":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=n2rN1b8x-KE","img":".\/imagen\/tumbsVideos\/2.PNG"},{"id":"5","titulo":"WORLDSKILLS COLOMBIA 2018","destacado":"Mujeres en competencias WorldSkills","link":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=MYPqrqXes7A","img":".\/imagen\/tumbsVideos\/3.PNG"},{"id":"3","titulo":"WORLDSKILLS COLOMBIA 2018","destacado":"Experto Coreano en WorldSkills","link":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=e8po9Pyyt9M","img":".\/imagen\/tumbsVideos\/4.PNG"},{"id":"1","titulo":"REGIONAL DISTRITO CAPITAL","destacado":"Preparaci\u00f3n WorldSkills Regional Distrito Capital","link":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=VV4KFjhcftM","img":".\/imagen\/tumbsVideos\/5.PNG"}]}