{"records":[{"id":"14","titulo":"S\u00faper talento SENA","destacado":" Nuestros #SupertalentosSENA pronto llegar\u00e1n a #WorldSkillsKaz\u00e1n2019","link":".\/video\/WS-2019-web.mp4","img":".\/imagen\/tumbsVideos\/tumbnail_2019.jpg"},{"id":"13","titulo":"WorldSkills Am\u00e9ricas","destacado":"Selecci\u00f3n SENA es campeona en WorldSkills Am\u00e9rica","link":".\/imagen\/galery\/v3.mp4","img":".\/imagen\/tumbsVideos\/14.PNG"}]}